《**A BEST**》（A
精選）是日本歌手[濱崎步於](../Page/濱崎步.md "wikilink")2001年3月28日發行的精選輯。這張專輯為濱崎步的地位在日本樂壇奠下了基礎，它是日本史上銷售量第六高的專輯，也是濱崎步歌手生涯銷量最高的音樂作品，同時首周的銷量紀錄，僅次於宇多田光的《[Distance](../Page/Distance.md "wikilink")》，為全球史上於單一地區首周銷量第三高的專輯。

## 背景及銷售情況

2001年，在發行原創專輯《[Duty](../Page/Duty.md "wikilink")》後的濱崎步正處於歌手生涯的巔峰，當時所發行的單曲或專輯銷量多能攻佔[公信榜首位](../Page/公信榜.md "wikilink")，輕鬆獲得百萬以上的銷量，[愛貝克思趁勢計畫推出她的第一張精選輯](../Page/愛貝克思.md "wikilink")。

3月，澀谷的街道上懸掛起《A
BEST》的宣傳照以及濱崎步流淚的肖像。為了這張精選輯的宣傳活動，她大量的曝光於雜誌封面，架上陳列一整櫃都是以她為封面的雜誌。

而此時，與濱崎步同樣人氣高漲的另外一位女歌手[宇多田光亦準備發行其個人專輯](../Page/宇多田光.md "wikilink")《[Distance](../Page/Distance.md "wikilink")》。儘管其音樂風格以[節奏藍調為主](../Page/節奏藍調.md "wikilink")，與濱崎步的[日本流行音樂定位不同](../Page/日本流行音樂.md "wikilink")，但兩位同為紅極21世紀初的女歌手，而分別的兩張專輯發行日期都訂於同一日：2001年3月28日－－使「歌姬對決」的話題大肆蔓延。發行前，唱片行中已經貼滿形成強烈對比的黑灰色與綠色宣傳海報，雙方皆大量的放送廣告以及音樂錄影帶。距離發行的前五日，濱崎步精選輯不同的七個廣告開始依序強打，並且倒數3月28日的「銷售戰」，廣告結尾中的「[avex
trax](../Page/avex_trax.md "wikilink")」商標亦被改成「A BEST」加強印象。

第一周的銷售結果，濱崎步《A
BEST》以287萬的銷量稍微落後宇多田光的《Distance》300萬張，次週濱崎步則以51萬反勝宇多田光，之後幾十周的互相拉鋸，兩張專輯皆超越了400萬，躋身日本史上銷售量的前十位\[1\]。

濱崎步在2004年日本電視台的紀錄片回顧這張精選的時候，她說身為一位歌手，應該是要引退了才能夠發精選輯，因此非常抗拒這項發行計畫。發行《A
BEST》的計畫不是她自願進行的，她認為當時的曲子並沒有讓她滿意足以收進一張精選輯內，而她在專輯封面的設計以滴落的眼淚顯示她對發行《A
BEST》的不滿。

《A BEST》收錄的範圍含括了濱崎步出道至當時的三張專輯的內容，《[A Song for
××](../Page/A_Song_for_××.md "wikilink")》、《[LOVEppears](../Page/LOVEppears.md "wikilink")》以及《[Duty](../Page/Duty.md "wikilink")》。收錄曲目中，濱崎步堅持重新錄製了〈A
Song for ××〉、〈Trust〉、〈Depend on you〉、〈End
roll〉四首歌曲。所有的歌曲亦經過了母帶重新後製（Remaster），將背景音效的音量降低，塑造「安靜」的感覺。配合她重新以當時聲線演繹的幾首舊曲，以及無論在填詞或旋律上貫穿整張專輯的孤獨以及對生命的不確定感，都為這張專輯帶來了強而有力的悲傷渲染。曾有樂評者評論：「這樣的歌詞由二十一歲的濱崎步唱出來，讓人感到無比地心痛。」

## 十五週年紀念版

本作發行後於十五週年，再次於2016年3月28日發行紀念版《A BEST -15th Anniversary
Edition-》，歌曲全部由來自[洛杉磯的首席錄音工程師Stephen](../Page/洛杉磯.md "wikilink")
Marcussen進行重新混制。3月25日，〈A Song for ××〉、〈Trust〉、〈Depend on
you〉三首歌曲的清唱版率先以數位下載形式發行。

## 曲目

## 統計

| 榜單                                      | 最高排名 | 銷量        | 在榜時數 |
| --------------------------------------- | ---- | --------- | ---- |
| Oricon週間專輯榜 <small>(2001年4月第2週)</small> | 2    | 2,874,870 | 51週  |
| Oricon週間專輯榜 <small>(2001年4月第3週)</small> | 1    | 510,160   |      |
| Oricon年間專輯榜 <small>(2001年)</small>      | 2    | —         |      |
| Oricon總累積銷量                             | —    | 4,301,353 |      |

## 參考資料

[分類:精選輯](../Page/分類:精選輯.md "wikilink")

[Category:濱崎步專輯](../Category/濱崎步專輯.md "wikilink")
[Category:2001年音樂專輯](../Category/2001年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:RIAJ百萬認證專輯](../Category/RIAJ百萬認證專輯.md "wikilink")
[Category:Oricon百萬銷量達成專輯](../Category/Oricon百萬銷量達成專輯.md "wikilink")
[Category:2001年Oricon專輯週榜冠軍作品](../Category/2001年Oricon專輯週榜冠軍作品.md "wikilink")

1.  [ORICON STYLE
    - 2001年04月第2週專輯榜](http://www.oricon.co.jp/search/result.php?kbn=ja&types=rnk&year=2001&month=4&week=2&submit5.x=16&submit5.y=8)